辭職問題，2個月通知

是咁的
如果老細想炒我，佢又真係比足兩個月通知我，我係咪冇嘢可以屌返佢轉頭？

期間冇收過任何warning letter etc

麻煩大家比少少意見

肉醬多利亞

炒人 又有兩個月 咁好
返工on999咁過

係
跟足法例佢炒你唔洗理由

佢係叫我做到1月頭

咁即係可以完全唔需要講理由？

即時解僱 唔補水先要理由

其實都知咩事
個老闆鍾意唔鍾意你

你公司2月出BONUS?

hea住番工
一夠鐘就扔底晒所有野收工走

理論上唔可以話佢炒你, 炒就係即走, 而家最多叫和平分手

除非合約寫艮啦 否則bonus 好多時都係discretionary

食薩莉亞食傻左

係，咪做個第二份囉

老實講
我做錯既係唔肯做2個人既野
早2個星期支氣管炎入左醫院一個星期，一出院就叫我走

唔識咪出聲啦,要畀理由架

如果佢up唔出d咩合理理由可以問佢追討終止僱傭金

係咁㗎啦冇做錯都可以炒你

講得無錯
所以叫人即走
要有原因
否則老闆要賠錢

你唔好傻啦
你咪試下去勞工處追囉
老細是但比個理由都收裁判官皮啦
你唔係覺得政府可以叉到隻手去私人市場度呀？
我做左6年HR 未見過有老細比足通知期被人告得入

補充多少少，我上過勞資審裁處打不合理解僱case
個官兜口兜面同我講，你比足通知期，你話佢樣衰解僱佢都冇問題
當然有冇歧視係另外一個話題

入院就收信有得拗喎
不過有成兩個月慢慢hea 豪比佢啦

邊hea 邊搵工兩個月啦

咁係好事
和平分手有ref letter

咁仆街

大假病假拎盡

想問下咁返工唔做野得唔得剩係hea坐

宜家個心都諗住走
但條氣宜家chok到直一直
真係好想知佢會落咩reason抄我

之前晚晚ot到10點
同女友嘈到差d婚都唔駛結

宜家一句話夾唔到就要我自己離職
今日hr都叫我自己走
我死都唔肯，話你出notice la

反正做得半年左右，大不了咪唔放入自己個cv囉

Hea 坐無做野咪比理由佢明正言順咁炒你，
叫緊你 hea 做。

有無興趣講左邊行先？
Ot到10點，會計？
行頭窄一人讓一步咪算。

邊行，咩公司？大定細公司

行業係marketing女人野
中公司啦

炒得你仲賴死唔走咩
搵工啦

比著我就玩嘢！

比人炒反正冇reference letter，咁咪唔小心碎緊d文件囉

已經係咁碎野同delete email
無謂益下手

好似你唔做都唔洗理由一樣，合約係保護雙方

你小心掉左/毀滅公司財產 俾人告

佢比足2個月通知
你仲想點

你D logic都幾差下,又係你話炒人唔洗理由,跟住又話是但畀個理由,咁即係洗唔洗呀垃圾HR仔

不滿校方無理解僱入稟高院 前中學教師13年後獲賠34萬元

被指無理解僱須賠償15萬元 社聯獲准上訴

我就唔知邊撚個官同你講既,但事實係有案禮無理解僱判鳩左僱主要賠錢

Ching
咁宜家係咪乜都唔好做等hr出信？

老實，我又唔係做得耐，其實都唔夠一年
最多咪話自己呢一年返大陸搞生意囉

Between, 上星期五見完department head之後，到今日都仲未收到信

早呀
今日已sick leave

兩單都係即時呀戇鳩 而家樓主係咪即時呀
公司話要省減人手架構重整都係理由啦 你咪搞大佢
勞記一定hea鳩你
勞資雙方係平等既 你可以俾信一個月通知唔做
你老細都有權俾一個月通知你叫你唔洗做 (如果僱傭合約裡面的通知期是一個月的話) 理由係求撚其作 個hr意思係嚴重過失先係即時解僱既合理理由
此外就好似佢咁講話你樣衰俾一個月通知叫你走 你都無仇報

支持 但唔好玩太大
hea住做ok但唔好有痛腳俾佢捉如果唔係分分鐘真係即雞 佢都可以玩野

有無用老翻 消房條例有無遵守

去平機會玩大佢

明顯既歧視

歧視能力勝任唔到兩人工作量？
成件事係佢要請奴隸但樓主唔係

2013/10/02
《殘疾歧視條例》的投訴個案－病假

平機會收到的《殘疾歧視條例》投訴大多與病假有關。歧視的行為有很多種，包括解僱、給予差劣的工作表現評核、限制培訓機會，及拒絕加薪。
投訴內容

阿志是一名物業管理助理，去年因結腸癌放了兩個月病假，經過治療後，他已完全康復，並重返工作崗位。

阿志說：「我在這兒工作已有五年了，工作表現一向都沒有問題，直至我放完病假復工後…」他發現自己受到僱主不公平對待，阿志表示：「我的直屬上司原本將我的工作表現評為『滿意』，但再上層的高級經理卻把這項評級調低，並且沒有知會我。結果，我不獲發年終花紅，不久之後更遭裁退。」

他續說：「他們根本沒理由這樣對待我，令我更震驚的是，他們降低我工作表現評級的原因是基於我曾長時間缺勤，裁減人手只是他們為了解僱我而想出來的一個藉口。」於是阿志向平機會投訴其僱主對他作出殘疾歧視。

平機會的行動

平機會的調查主任向雙方解釋反歧視條例的條文。根據《殘疾歧視條例》，僱主如基於僱員的殘疾或疾病而解僱該僱員，即屬違法歧視。若僱員的殘疾對執行職務有影響，僱主應該考慮為其作出合理的遷就，除非該僱員即使獲得此遷就仍未能執行其工作的固有要求，或作出此遷就會為僱主帶來不合情理的困難。

僱主承認是因為阿志曾放長期病假，故把他的工作表現評級下調，但他們堅稱解僱阿志純粹是基於職務重組所致。但平機會的調查卻顯示，該僱主在阿志被裁後不久便另聘他人接替其職位。

結果雙方同意以調停方式來解決此糾紛，僱主最終願意給予阿志金錢，並為他提供一封良好的推薦信。

注意事項

僱員通常會因生病和殘疾而需請病假，以讓身體康復過來。僱主應顧及員工所需與業務運作之要求，並在兩者之間取得平衡。

有時，提供遷就會為僱主帶來不合情理的困難。而在決定甚麼構成「不合情理的困難」時，應考慮到有關個案的所有相關情況，包括所需遷就的合理程度、僱主的財政狀況和提供合理遷就所需的預算開支。如要引用「不合情理的困難」作為豁免，有關舉證責任在僱主一方。

僱主應公平地進行培訓、招聘和裁員行動，採用貫徹一致和不帶歧視的準則，並就每次的篩選提供原因。

有關《殘疾歧視條例》的詳細條文及相關資料，請瀏覽平機會的網頁：

被人炒 應該檢討下自己
行為 態度 能力 溝通
會唔會出左咩問題
你咁樣去到邊都一樣起唔到頭